\addsec{Präambel}
Die Regionalgruppe Dortmund ist gemäß §4 der \href{https://www.dpg-physik.de/vereinigungen/fachuebergreifend/ak/akjdpg/wir/go_2018_11_24.pdf}{Geschäftsordnung} der jungen
Deutschen Physikalischen Gesellschaft (jDPG) eine Regionalgruppe. Sie hat sich zum
Ziel gesetzt, jungen Menschen in der Region Dortmund die Physik näher zu bringen.
Sie bietet Physikstudierenden und anderen jungen Interessierten eine Möglichkeit zur
Vernetzung und zum aktiven Mitwirken in der jDPG. 
Sie soll eine Plattform für die Umsetzung von Vorhaben bieten, die unter diesen Prinzipien stehen. \\
Widerspricht diese Geschäftsordnung in einer Regelung der Geschäftsordnung der 
jDPG, so ist diese Regelung nichtig.

\section{Mitgliedschaft}
\begin{enumerate}
    \item Mitglied der Regionalgruppe Dortmund ist, wer einem der Regionalgruppensprecher*innen (RGS) in
        schriftlicher oder elektronischer Form über seinen Zugang in
        Kenntnis setzt.
    \item Die Mitgliedschaft in der Regionalgruppe Dortmund endet, wenn
    \begin{enumerate}[I.]
        \item der Austritt gegenüber einem oder einer der RGS in schriftlicher
        oder elektronischer Form erklärt wird oder
        \item die Mitgliederversammlung mit einer qualifizierten Zwei-
        Drittel-Mehrheit den Ausschluss des Mitglieds beschließt.
    \end{enumerate}
    \item Jedem Mitglied wird auch eine Mitgliedschaft in der jDPG empfohlen, da nur Mitglieder 
    mit DPG-Mitgliedsnummer Sprecher*in oder Websitebeauftrage*r sein können.
    Dies kann durch die RGS bei Eintritt in die Regionalgruppe geschehen.
    \item Jedes Mitglied kann bei Wunsch in schriftlicher, elektronischer oder persönlicher Form über die 
    Veranstaltungen der Regionalgruppe informiert werden.
\end{enumerate}

\section{Struktur der Regionalgruppe}
\begin{enumerate}
    \item Die Angelegenheiten der Regionalgruppe Dortmund besorgen
    \begin{enumerate}[I.]
        \item Die Mitgliederversammlung,
        \item die beiden RGS und
        \item die Projektbeauftragen.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Mitgliederversammlung}
\begin{enumerate}
    \item Die Mitgliederversammlung ist das höchste Entscheidungsgremium der
    Regionalgruppe.
    \item Die Mitgliederversammlung ist mindestens einmal pro Jahr einzuberufen.
    \item Beschlüsse der Mitgliederversammlung sind für die Regionalgruppe Dortmund
    bindend.
    \item Die Mitgliederversammlung muss von den RGS über alle Vorgänge im
    Bundesverband informiert werden, die die Regionalgruppe betreffen.
\end{enumerate}

\section{Aufgaben der Mitgliederversammlung}
\begin{enumerate}
    \item Die Mitgliederversammlung wählt die beiden RGS.
    \item Die Mitgliederversammlung berät und beschließt Anträge
    \begin{enumerate}[I.]
        \item über aktuelle Aktivitäten der Regionalgruppe,
        \item über Änderungen der Geschäftsordnung und
        \item über die Auflösung der Regionalgruppe.
    \end{enumerate}
    \item Die Mitgliederversammlung ist in Streitfragen die oberste Instanz der
    Regionalgruppe.
\end{enumerate}

\section{Einberufung der Mitgliederversammlung}
\begin{enumerate}
    \item Eine Mitgliederversammlung kann jederzeit von den RGS berufen werden.
    \item Der Termin der Mitgliederversammlung muss den Mitgliedern mindestens 14
    Tage vor dem angesetzten Termin in schriftlicher oder elektronischer Form
    bekannt gegeben werden.
    \item Den Mitgliedern muss mindestens 14 Tage im Voraus eine vorläufige Tagesordnung gemäß §6 Absatz 1 zur Einsicht gegeben werden, damit diese später auf Vorschlag eines Mitglieds um zusätzliche Punkte ergänzt werden kann.
    \item Die RGS haben eine Mitgliederversammlung (MV)
    \begin{enumerate}[I.]
        \item einmal pro Jahr (ordentliche MV)
        \item auf Antrag von 20\% der Mitglieder (außerordentliche MV)
        \item auf Antrag von fünf oder mehr Mitgliedern (außerordentliche MV)
        \item auf Verlangen des Bundesvorstandes (außerordentliche MV)
    \end{enumerate}
    einzuberufen.
    \item Anträge zur Änderung der Geschäftsordnung können bis 2 Tage vor der
    Mitgliederversammlung schriftlich oder elektronisch eingereicht werden.
    \item Alle anderen Anträge können vor der Mitgliederversammlung schriftlich oder elektronisch eingereicht werden oder auf der Mitgliederversammlung gestellt werden.
\end{enumerate}

\section{Ablauf der Mitgliederversammlung}
\begin{enumerate}
    \item Für jede Mitgliederversammlung ist von den RGS eine Tagesordnung zu erstellen. Diese muss folgende Punkte enthalten:
    \begin{enumerate}[I.]
        \item Wahl eines oder einer Versammlungsleiterin oder Versammlungsleiters
        \item Wahl eines oder einer Protokollführerin oder Protokollführers
        \item Protokollierung der Anwesenden (ggf. Protokollierung der nicht anwesenden Stimmberechtigten)
        \item Feststellung der ordnungsmäßigen Ladung
        \item Genehmigung des Protokolls der letzten Mitgliederversammlung
    \end{enumerate}
    \item Die Tagesordnung kann während der Versammlung um weitere Punkte ergänzt
    und Punkte aufgeschoben werden.
    \item Wahlen sowie Anträge zur Änderung der Geschäftsordnung und Anträge zur
    Auflösung der Regionalgruppe müssen bereits in einer vorläufigen Tagesordnung
    bekannt gegeben werden.
    \item Die Mitgliederversammlung ist beschlussfähig, wenn
    \begin{enumerate}[I.]
        \item ordnungsgemäß geladen wurde und
        \item 20\% der Mitglieder, mindestens aber 5 Mitglieder anwesend
        sind.
    \end{enumerate}
    \item Jedes Mitglied der Regionalgruppe darf einen Antrag stellen. Der Antrag kann durch eine
    absolute Mehrheit abgelehnt werden.
    \item Ein Beschluss wird durch eine einfache Mehrheit gefasst, sofern dies nicht
    anders festgesetzt ist.
    \item Änderungen der Geschäftsordnung und die Auflösung der Regionalgruppe
    bedürfen einer qualifizierten Mehrheit von zwei Dritteln.
    \item Die Abstimmungen erfolgen öffentlich.
    \item Die Wahlen der RGS erfolgen geheim.
    \item Alle anderen Wahlen erfolgen öffentlich, sofern kein Mitglied Widerspruch
    einlegt.
    \item Stimmberechtigt sind 
    \begin{enumerate}[I.]
        \item alle anwesenden Mitglieder der Regionalgruppe
        Dortmund oder
        \item nicht anwesende Mitglieder der Regionalgruppe, sofern 
        \begin{enumerate}
            \item sie die Abgabe ihrer Stimme zuvor den RGS verkündet haben und
            \item sie in gleicher Form wählen können, wie anwesende Mitglieder.
        \end{enumerate}
        % die eine elektronische Abgabe ihrer Stimme zuvor mit den RGS abgeklärt haben. 
        % Dabei müssen nicht anwesende Mitglieder bei öffentlichen Abstimmungen ebenso öffentlich wählen und 
        % bei geheimen Abstimmungen ebenso geheim. 
        % Die anwesenden Mitglieder müssen über das Vorgehen 
        % der Stimmabgabe informiert werden. Falls die geheime Stimmabgabe durch nicht anwesende Mitglieder 
        % auf andere Weise als für anwesende Mitglieder erfolgt, können die anwesenden Mitglieder 
        % die Unzulässigkeit der abwesenden anonymen Stimmen mit einfacher 
        % Mehrheit beschließen.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Regionalsprecher*innen (RGS)}
\begin{enumerate}
    \item Es gibt eine*n Erste*n Regionalgruppensprecher*in und eine*n Zweite*n
    Regionalgruppensprecher*in.
    \item Der oder die
    Erste Regionalgruppensprecher*in hat insbesondere folgende
    Aufgaben:
    \begin{enumerate}[I.]
        \item Er oder sie dient als verbindliche*r Ansprechpartner*in der
        Regionalgruppe Dortmund, wie in §4 Absatz 3 der
        Geschäftsordnung der jDPG verlangt ist.
        \item Er oder sie vertritt die Regionalgruppe Dortmund gegenüber dem
        Bundesverband und ist Ansprechpartner*in für alle externen
        Anfragen, sofern kein andere*r Ansprechpartner*in festgelegt
        wurde.
    \end{enumerate}
    \item Die RGS können Mitglieder als Projektbeauftragte ernennen und diesen die
    Verantwortung für bestimmte Aufgaben übertragen.
    \item Wenn beide RGS nicht in der Lage sind, ihre Ämter auszuüben, werden sie durch die beiden dienstältesten Mitglieder vertreten.
    \item Die Kontaktdaten aller Ansprechpartner*innen, insbesondere die der RGS, sind auf
    der Internetpräsenz der Regionalgruppe Dortmund zu veröffentlichen.

\end{enumerate}

\section{Wahl der Regionalgruppensprecher*innen (RGS)}
\begin{enumerate}
    \item Der oder die Erste und Zweite Regionalgruppensprecher*in werden separat gewählt.
    \item Die RGS werden durch die Mitgliederversammlung mit absoluter Mehrheit für jeweils ein 
    Jahr bis zur nächsten ordentlichen Mitgliederversammlung gewählt. Eine Wiederwahl ist möglich.
    \item Fällt im ersten Wahlgang keine Entscheidung, entscheidet eine Stichwahl
    zwischen den zwei Kandidat*innen, die im ersten Wahlgang die meisten Stimmen
    erhalten haben. Hierfür ist nur eine relative Mehrheit notwendig.
    \item Alle Mitglieder der Regionalgruppe Dortmund sind passiv wahlberechtigt, sie haben nur eine unübertragbare Stimme inne.
    \item Mitglieder nach §6 Absatz 11 sind aktiv wahlberechtigt.
    \item Die Wahl eines Mitglieds erfordert dessen Zustimmung.
    \item Die RGS können durch Erklärung gegenüber der Mitgliederversammlung vorzeitig
    zurücktreten. Es finden nach §1 Absatz Zwei der \href{https://www.dpg-physik.de/vereinigungen/fachuebergreifend/ak/akjdpg/wir/wo_2018_11_24.pdf}{Wahlordnung der jDPG} 
    zeitnah Neuwahlen statt.
    \item Die Wahl wird durch eine Wahlkommission, die
    \begin{enumerate}[I.]
        \item durch die Mitgliederversammlung bestimmt wird,
        \item aus mindestens zwei Mitgliedern der jDPG oder der Regionalgruppe besteht und
        \item nicht zur Wahl steht
    \end{enumerate}
    geprüft. Die Wahlkommission nimmt die Auszählung der Stimmen vor und
    verkündet das Wahlergebnis oder kontrolliert im Fall von digitalen Abstimmungen den korrekten Ablauf der Wahl. 
\end{enumerate}

\section{Projektbeauftragte}
\begin{enumerate}
    \item Ein*e Projektbeauftragte*r ist ein Mitglied, welches eine Aufgabe im Auftrag der
    RGS übernimmt.
    \item Ein*e Projektbeauftragte*r darf weitere Mitglieder zur Unterstützung anfordern.
    \item Ein*e Projektbeauftragte*r ist Ansprechpartner*in für die übertragende Aufgabe.
    \item Ein*e Projektbeauftragte*r kann mehrere Ämter innehaben.
\end{enumerate}

\section{Finanzen}
\begin{enumerate}
    \item Die Regionalgruppe Dortmund erhebt keine eigenen Beiträge.
    \item Für die Ausgaben im Sinne dieser Geschäftsordnung ist eine Erstattung dieser
    Kosten beim Bundesverband zu beantragen.
    \item Die Organisation der finanziellen Angelegenheiten der Regionalgruppe
    Dortmund wird durch eine*n Projektbeauftragte*n gemäß §9 oder der RGS übernommen.
\end{enumerate}

\section{Schlussbestimmungen und Inkrafttreten}
\begin{enumerate}
    \item Die Regionalgruppe Dortmund gibt sich diese Geschäftsordnung zur
    Durchführung ihrer Arbeit im Sinne von §4 Abschnitt 1c. der Geschäftsordnung der jDPG.
    \item Die Geschäftsordnung tritt mit Beginn des auf den 
    Änderungsbeschluss folgenden Tages in Kraft.
    \item Ausdrucks und Rechtschreibfehler sind kein Grund für die Ungültigkeit dieser Geschäftsordnung und können 
    ohne Beschluss der Mitgliederversammlung durch die RGS korrigiert werden.
\end{enumerate}
